
        <RelativeLayout  xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
            tools:context="com.agroho.islamicapp.QADetailsActivity"
            >

            <include
                android:id="@+id/app_bar"
                layout="@layout/app_bar" />
            <ScrollView
                android:id="@+id/ScrollView01"
                android:layout_width="fill_parent"
                android:layout_height="fill_parent"
                android:layout_below="@+id/app_bar"
                >

                <RelativeLayout
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="match_parent"
                    >

    <TextView
        android:layout_margin="20dp"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceLarge"
        android:text="ইসলাম যদি ঐক্যের ধর্ম হয় তাহলে এতে মাজাহাব এর পার্থক্য করে বিভাগ কেন করা হয়? আমরা সবাই কেন একই জিনিস করিনা? সব মাজাহাব কেন ভেঙ্গে দেয়া হয় না?"
        android:id="@+id/qa_details_ques"
        android:layout_marginTop="10dp"
        android:layout_marginBottom="0dp"
        android:layout_alignParentLeft="true"
        android:layout_alignParentStart="true"
        android:layout_alignParentRight="true"
        android:layout_alignParentEnd="true"
         />
    
    <View
        android:layout_margin="20dp"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="4dp"
        android:padding="20dp"
        android:layout_marginBottom="10dp"
        android:background="@color/ColorPrimaryDark"
        android:layout_below="@+id/qa_details_ques"
        android:layout_alignParentRight="true"
        android:layout_alignParentEnd="true"
        android:layout_marginTop="10dp"
        android:id="@+id/view" />

    <TextView
        android:layout_margin="20dp"
        android:layout_marginTop="0dp"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceLarge"
        android:text="মাজহাব দ্বারা তো ইসলামকে বিভক্ত করা হয় না। মাজহাবের দ্বারা ইসলামের কার্যক্রমগুলো সহজ করা হয়।

        যদি একই রকম থাকত, তাহলে বিভিন্ন স্থান,কাল,পাত্রে সেটা করা বিভিন্ন মানুষের জন্য কষ্টকর হত। মাজহাবের দ্বারা ইসলাম বিভাজন হয় নাই। মাজহাবের দ্বারা ইসলামের বিভিন্ন বিধি-বিধান মানা সহজ হয়েছে। এটাকে বিভাজন মনে করাটাই তো ভুল। আমরা সবাই কেন একই জিনিস করি না এ কথাটা ঠিক নয়। কেননা পদ্ধতিগত পার্থক্য মূল বিষয়কে বিভাজন করে না। আমি যদি বলি এত উকিল কেন? আইনের ক্ষেত্রে আদালতে এত উকিল কেন? ইনকাম ট্যাক্সের উকিল, ভ্যাটের উকিল, ক্রাইম কোর্টের উকিল, হাই কোর্টের উকিল; এত উকিল কেন? আমরা একটা উকিল পাইনা কেন? বাজারে এত মাছ কেন? সব এক মাছ হয় না কেন? এটা তো প্রশ্নই হয় না। আমরা সবাই এক জিনিসই তো করি। কি করি না? ভিন্নটা কোথায় করলাম? কেউ বলেছে নামায তিন ওয়াক্ত? আমরা সবাই তো পাঁচ ওয়াক্ত নামায পড়ি। সেই হিসাবে তো একটাই করলাম। আমরা কেউ বলি রমজান মাস ছাড়া রোজা রাখা ফরজ? কেউ বলেছে? তাহলে এক জিনিস করি না কীভাবে হল? মাজহাব ভেঙে দিবে কেন? মাজহাব ভাঙবে কে? সাহাবীদের থেকে আমলের পদ্ধতিগত ভিন্নতা এসেছে। সেটার বর্ণনার ধারাবাহিকতায় কিয়ামত পর্যন্ত সারা পৃথিবীতে ছড়ানো থাকবে। এটাকে বন্ধ করবে কে? তাহলে পুরো সবকিছুকেই বন্ধ করতে হবে।

        মোট কথা, মাজহাবের যে ভিন্নতা, এই ভিন্নতাকে মূলত ইসলামের বিভাজন মনে করা ঠিক না। বরং, ইসলামিক অনুশাসন পদ্ধতিকে সহজ করার জন্য কতগুলি পদ্ধতি দেয়া আছে। তোমরাই বল যে, এক অংক অনেক নিয়মে করা যায়। একই নামায অনেক সময় বিভিন্ন নিয়মে করা যায়। বিভিন্ন নিয়ম বলতে, হাত উপরে বেধেও পড়া যায়, নিচে বেধেও পড়া যায়। রফে-ইয়াদাইন করেও পড়া যায়, না পরেও পড়া যায়। এখানে তো বিভাজনের কিছু নাই, বিভক্তি তো দেখছি না।"
        android:id="@+id/qadetails_answer"
        android:layout_below="@+id/view"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:paddingBottom="20dp"/>
                </RelativeLayout>
            </ScrollView>

</RelativeLayout>
